【廣州淪陷】 掘金！珠寶店遭「洗劫」 市民搶挖淤泥垃圾堆尋寶

2017年05月09日

廣州前日降大暴雨，最大日雨量544.5毫米，破廣州歷史紀錄。受特大暴雨影響，黃埔、花都、增城等區出現水浸。當天下午，位於番禺區大羅塘珠寶產業區集聚區，多家珠寶店及珠寶批發市場受浸，大水衝入珠寶店內，造成部份珠寶原料被衝走，當地市民聞訊趕到珠寶店，在水浸過後留下的淤泥和垃圾堆中「尋寶」。

珠寶店老闆黃先生稱，最開始是珠寶店老板叫員工去尋找被衝走的珠寶原材料，主要是一些用於鑲嵌首飾的各種較小的彩色寶石，還有一些打金店積存下來的金銀碎屑廢料，漸漸找的人多了，連路過的市民、附近的打工者都加入到尋寶挖金的行列。
「剛剛工人還在下水道口撿回幾顆裸石。」另一珠寶老闆劉先生昨日表示，早上還有很多人都在路邊挖，到中午就沒多少了。記者了解到，散落路邊的大多數是價值不高的彩色碎石，多用於製作普通水晶飾品，值錢的應該是浸泡打金店留出來的污水和垃圾，這些垃圾很有可能藏了不少寶。
「撿的了就撿，流進下水道就不算我們的了。」劉先生表示，大羅塘這裡不成文的規定，每座大樓的化糞池和各個路段的下水道，都是有專人承包，由於珠寶加工廠裡的垃圾、下水道污物都可能沾染了金粉銀粉，從垃圾中「煉金」，成為這裡一項由來已久的生意，因此流進下水道的垃圾，未經承包者許可是不能擅自挖掘。
大羅塘村大大小小珠寶作坊和珠寶城的損失，誰來賠償？有保險顧問認為，類似珠寶城遭遇水災，應該屬於財產險、意外險或公共責任險的保險範圍，不過由於珠寶原料批發城這種產品價格彈性較大，理賠金額較難評估，一般較少接受這種客戶投保。
這次暴雨，有珠寶商稱損失寶石原料約幾十萬元人民幣，另有很多店鋪把受損的貨物拿出店鋪外晾曬，試圖減少損失。

香港都執解款車啲錢啦